---
layout: article.swig
title: لوگو
---

<style>
  figure {
    width:40%; display: inline-block;
    vertical-align:center
  }
</style>
<figure>
  <img style="width:20%" src="/images/logo/black-red-circle.svg">
  <figcaption>لوگو عادی</figcaption>
</figure>
<figure>
    <img src='/images/favicon48.png' alt='missing' />
    <figcaption>مناسب برای ابعاد کوچک</figcaption>
</figure>

## معنی
عکس کاغذ که روی آن متن است، نماد داده است. در لوگو بزرگ، انسان ها داده هایشان را
در یک شبکه غیر متمرکز و همتا به همتا با هم به اشتراک می گذارند و به وسیله این
شبکه و این اشتراک گذاری با هم برابر می شوند (خط ها با علامت مساوی
کشیده شده است)

## شرایط استفاده
از لوگو ها می توانید در موارد زیر استفاده کنید:
* هنگام پیوند دادن به جمعیت داده های عمومی
* هنگام اشاره به *داده های عمومی* در مقالات و نوشته ها

و نمی توانید در موارد زیر استفاده کنید:
* استفاده به عنوان لوگو شخص یا شرکت دیگر

## رنگ ها
رنگ قرمز به کار رفته در لوگو
<#f44336>
و رنگ مشکی همان مشکی عادی است.

## جزییات فنی
این لوگو یک داده عمومی است.
این لوگو به وسیله جاوا اسکریپت ساخته شده است.
[لینک مخزن گیت](https://framagit.org/pdcommunity/logo)
